[華山論劍] 2017射鵰英雄傳 (68) TVB星期一至五8:30pm

主演：楊旭文、李一桐、陳星旭、孟子義、苗僑偉
導演：蔣家駿

講述了郭靖背負著家恨國仇闖入江湖，在紅顏知己黃蓉的幫助下通過無數歷練，最終成長為「俠之大者」的民族英雄的武林故事。

歷史背景 - 南宋末年

原版首播第一個post：

2017 射雕英雄傳

TVB粵語版：

[風雪驚變] 2017射鵰英雄傳 (6) TVB星期一至五8:30pm
[江南七怪] 2017射鵰英雄傳 (7) TVB星期一至五8:30pm
[黑風雙煞] 2017射鵰英雄傳 (8) TVB星期一至五8:30pm
[崖頂疑陣] 2017射鵰英雄傳 (9) TVB星期一至五8:30pm
[比武招親] 2017射鵰英雄傳 (10) TVB星期一至五8:30pm
[比武招親(二)] 2017射鵰英雄傳 (11) TVB星期一至五8:30pm
[比武招親(三)] 2017射鵰英雄傳 (12) TVB星期一至五8:30pm
[各顯神通] 2017射鵰英雄傳 (13) TVB星期一至五8:30pm
[鐵槍破犁] 2017射鵰英雄傳 (14) TVB星期一至五8:30pm
[鐵槍破犁(二)] 2017射鵰英雄傳 (15) TVB星期一至五8:30pm
[冤家聚頭] 2017射鵰英雄傳 (16) TVB星期一至五8:30pm
[長春服輸] 2017射鵰英雄傳 (17) TVB星期一至五8:30pm
[長春服輸(二)] 2017射鵰英雄傳 (18) TVB星期一至五8:30pm
[亢龍有悔] 2017射鵰英雄傳 (19) TVB星期一至五8:30pm
[亢龍有悔(二)] 2017射鵰英雄傳 (20) TVB星期一至五8:30pm
[亢龍有悔(三)] 2017射鵰英雄傳 (21) TVB星期一至五8:30pm
[亢龍有悔(四)] 2017射鵰英雄傳 (22) TVB星期一至五8:30pm
[亢龍有悔(五)] 2017射鵰英雄傳 (23) TVB星期一至五8:30pm
[五湖廢人] 2017射鵰英雄傳 (24) TVB星期一至五8:30pm
[五湖廢人(二)] 2017射鵰英雄傳 (25) TVB星期一至五8:30pm
[桃花島主] 2017射鵰英雄傳 (26) TVB星期一至五8:30pm
[桃花島主(二)] 2017射鵰英雄傳 (27) TVB星期一至五8:30pm
[桃花島主(三)] 2017射鵰英雄傳 (28) TVB星期一至五8:30pm
[神龍擺尾] 2017射鵰英雄傳 (29) TVB星期一至五8:30pm
[神龍擺尾(二)] 2017射鵰英雄傳 (30) TVB星期一至五8:30pm
[九陰真經] 2017射鵰英雄傳 (31) TVB星期一至五8:30pm
[九陰真經(二)] 2017射鵰英雄傳 (32) TVB星期一至五8:30pm
[雙手互搏] 2017射鵰英雄傳 (33) TVB星期一至五8:30pm
[三道試題] 2017射鵰英雄傳 (34) TVB星期一至五8:30pm
[三道試題(二)] 2017射鵰英雄傳 (35) TVB星期一至五8:30pm
[三道試題(三)] 2017射鵰英雄傳 (36) TVB星期一至五8:30pm
[洪濤群鯊] 2017射鵰英雄傳 (37) TVB星期一至五8:30pm
[洪濤群鯊(二)] 2017射鵰英雄傳 (38) TVB星期一至五8:30pm
[千鈞巨岩] 2017射鵰英雄傳 (39) TVB星期一至五8:30pm
[千鈞巨岩(二)] 2017射鵰英雄傳 (40) TVB星期一至五8:30pm
[騎鯊遨遊] 2017射鵰英雄傳 (41) TVB星期一至五8:30pm
[大鬧禁宮] 2017射鵰英雄傳 (42) TVB星期一至五8:30pm
[大鬧禁宮(二)] 2017射鵰英雄傳 (43) TVB星期一至五8:30pm
[密室療傷] 2017射鵰英雄傳 (44) TVB星期一至五8:30pm
[密室療傷(二)] 2017射鵰英雄傳 (45) TVB星期一至五8:30pm
[荒村野店] 2017射鵰英雄傳 (46) TVB星期一至五8:30pm
[荒村野店(二)] 2017射鵰英雄傳 (47) TVB星期一至五8:30pm
[新舊盟約] 2017射鵰英雄傳 (48) TVB星期一至五8:30pm
[新舊盟約(二)] 2017射鵰英雄傳 (49) TVB星期一至五8:30pm
[軒轅台前] 2017射鵰英雄傳 (50) TVB星期一至五8:30pm
[鐵掌峰頂] 2017射鵰英雄傳 (51) TVB星期一至五8:30pm
[鐵掌峰頂(二)] 2017射鵰英雄傳 (52) TVB星期一至五8:30pm
[鐵掌峰頂(三)] 2017射鵰英雄傳 (53) TVB星期一至五8:30pm
[黑沼隱女] 2017射鵰英雄傳 (54) TVB星期一至五8:30pm
[一燈大師] 2017射鵰英雄傳 (55) TVB星期一至五8:30pm
[鴦鴛錦帕] 2017射鵰英雄傳 (56) TVB星期一至五8:30pm
[湍江險灘] 2017射鵰英雄傳 (57) TVB星期一至五8:30pm
[來日大難] 2017射鵰英雄傳 (58) TVB星期一至五8:30pm
[島上巨變] 2017射鵰英雄傳 (59) TVB星期一至五8:30pm
[島上巨變(二)] 2017射鵰英雄傳 (60) TVB星期一至五8:30pm
[島上巨變(三)] 2017射鵰英雄傳 (61) TVB星期一至五8:30pm
[鐵槍廟中] 2017射鵰英雄傳 (62) TVB星期一至五8:30pm
[大軍西征] 2017射鵰英雄傳 (63) TVB星期一至五8:30pm
[大軍西征(二)] 2017射鵰英雄傳 (64) TVB星期一至五8:30pm
[從天而降] 2017射鵰英雄傳 (65) TVB星期一至五8:30pm
[錦囊密令] 2017射鵰英雄傳 (66) TVB星期一至五8:30pm
[是非善惡] 2017射鵰英雄傳 (67) TVB星期一至五8:30pm

原版主題曲：鐵血丹心 (音樂版)

原版插曲：
李煒 - 劍魂
汪蘇瀧 - 江湖天下

TVB粵語插曲/片尾曲：
譚嘉儀 - 我不歸去
菊梓喬鄭俊弘 - 我不等你 (疑因fred 事件被河蟹)

金庸原著小說《射鵰英雄傳》

李一桐 1990年9月6日（26歲），山東省濟南市人，中國大陸女演員。

2016年，被點名為新版《射鵰英雄傳》的第一女主角，於劇中飾演少女黃蓉，獲廣大武俠影迷讚賞，為1983版本射鵰英雄傳起，豆瓣評分最高（8.0）的射鵰版本。李一桐也因此獲得了「桐蓉兒」的稱號。

歷代黃蓉：

LM
桐世一

Lm

李一桐世界第一

李一桐係雞留名

丁力

黎料

佢最衰係度屌人衰

劇情好垃圾

[size=10]G 蓉[/size=10]

一燈成隻鬼咁

你咁大力做乜呀

桐豬又比我拎1001

我要殺死丁力個仆街～

老納

依加就要黎殺你

好綠啊部電視

慈恩黎啦

七公 秒

蓉兒真係好有仙氣

佢係老納

是非善惡

明明頭先你想除周生先

裘老好霸氣

new po lm

終於去到華山論劍呢個po了

屌真係好撚多樹好綠

七公出現了

七公撚人

二百三十一

耶撚上身

三人行

七公

重文輕武本來沒咩問題，但係輕武到連邊防都收返，搞到一開波已經唔夠人打

英姑大包米 好正

其實呀靖都夠quali既 求千人講d條件

七公show戰績

秒 駁唔到

點解一燈出黎成個畫面綠曬

柒公氣場

爭東邪就齊人

7公

殺過人喎打仗

七公carry

靖哥哥想學武功，蓉兒就陪你學
靖哥哥就忘掉學功，蓉兒陪你忘

打仗殺唔少人

好多高手

好想認識下上官劍南

七公 好撚型

因為有你派帽

七公好波

丁力黎做咩
btw金庸啱先果段抄聖經

差東邪就黎齊

七公霸氣到呢

降龍 屌打鐵沙掌

背景都同圍都係樹

屌打

秒

裘幫主咁屎既

劇情開始tvb化

7 8成都贏

瑛姑定蒙古妹大波d

沙巴打袁博士
我明白了

斷腳

one shot

鐵布衫

又話有4絕lv既

完全吊打

咁廢爭咩第一

咁

七八成功力都秒殺佢

燈叔你

一橙

個個都硬食冇野...

七公版特效都勁D

我買瑛姑

一燈

硬食呢下都冇事

七公耍得型好多

七公好型

俅千刃真係好廢，成套都冇威過

好撚正

好問題

亢龍有悔 能發能收

鐵沙掌應該內力好勁 但外功好廢

弱化左裘鐵掌

綠燈俠

一燈大師

一燈就咁擋住

一燈硬食都無事

老衲

咁廢既 柒公未回復功力都撚狗咁撚

大愛一燈

輕鬆硬接

瑛姑啦

死啦老衲

硬食降龍都冇事

咁都洗白

出嚟啦慈恩

一燈果然最勁

準備變慈恩

最重要係邊個字呀？

一燈出場個背景就係綠色

屌你啱啱唔係咁講架啵

佢有九陰總鋼

番外篇

世上無絕對既對與錯！

wa 段皇爺輕鬆接招

七公型

大愛撚

求七公降龍gif
求七公貓貓拳gif

一燈係咪100% recover哂？

瑛姑重正過桐&蒙古妹

丁力你條仆街 硬食

是非善惡....有意思

依家綠燈俠係咪勁過7公

入教

一公都殺2百幾人
好重惡業

最尾呢章好哲學

我有鐵頭功 鐵頭功

七公係用亢龍有悔 能發能收咋 全力嘅話一燈冇擋得咁輕鬆

金輪都要同裘老打一日一夜

七公輕鬆秒lol

一燈個光頭原來都係頭套黎

亢！

係個......亢字？

亢字

龍

一燈我都知錯了，可以一切重來比我屌多次瑛姑？

迫到金輪
打足一日算係咁

有

七公仲要都未100% 功力

當時最勁應該係佢

收我為徒啦

是龍字

嘴炮皇一燈

慈恩 got

那我知道了！一定是悔

到神雕又癲過

今集d bgm好撚正

霸氣一燈

瑛姑白白滑滑

但可唔可以唔剃頭

一燈條頸都有肌肉

好趕

咁應該都好勁

不了

口遁

得返一個字

好可惜裘千仞喺神鵰都係痴痴地線

塊面塗左一包麵粉咁

咁先正

咁就執返條命

係囉點解咁嘅

好撚濕鳩d橋段

四絕之後就係佢
係套劇拍到好廢

一燈左膠大愛撚

法官大人 我屌

瑛姑

蒙古妹

拍出黎柒姐
書到有寫清楚 會合理好多

仲兒戲過捉比卡超

頭先好似近鏡塊面皮膚好差

前面幾十章打生打死，學武當初想保護人但慢慢變到係殺人，是非善惡，誰能定斷

應該打死先正路

冇威過

真係感化咗wo，裘千仞神鵰結局仲做得好好tim

因為呀妹

hulk咁

其實裘千仞真係都幾慘 練左兩屆 出埋陰招都仲未夠LV打

神鵰劇透:

幾鍾意最尾裘千仞臨終前搵瑛姑認錯果part

好young

弱左咁多
明明記得佢係小說都勁

係你喇 慈恩

段王爺好型

我 我要出恭

楊過出場未

想改過但本性難移

避開

廢囉

華箏好正啊

正係對波都正過咩一桐

個個都有九陰係佢冇

非課金玩家

電光火石！

一定係個有字

好正

明黑鳩你

死得眼閉

真心

呢套劇是但一個女角都屌打一桐

不服來辯

套劇拍軒轅台前個章先慘
千仞+坑D=郭賤

小說冇打過，聽完七公說話之後就想走去自殺

練來練去都係咁

講到血海深仇咁, 兩句就冇事一齊bbq

西毒表示冇人理我發癲

個個都有波 係得_ _冇

「鐵掌」威猛雖不及「降龍十八掌」，可是掌法精奇巧妙，猶在「降龍十八掌」之上

件粉紅色衫好撚正

兩個都係整 我屌華箏

一燈打救佢

個個千丈黎

有冇蓉兒冇人摸面個GIF?

我要聽日先出場

唔配做女人

最後一集出 bb楊過

歐陽過

老老實實，有d位係睇反而覺得無咩，但當你跟到足拍番出黎，會幾奇怪

你淨係睇心口舊肉？

push

頭先上面咪有

白衣第1,粉紅第2

都係

係女嘅都忍唔住J佢

兩絕

慘在套劇軒轅台前夾埋坑D都打唔嬴郭賤

黃老邪幾時出來

千仞之後真係變好人？

蓉蓉

咁樣欣宜都屌打所有女角

唔上華山喇

因為睇書可以腦補
拍出黎有d位的確柒下柒下無想像中咁

黯然銷魂掌 > 降龍

方丈之人

咪係

黎托柒

捉完寵就走

裘千仞最後點？

男裝都靚

伯通

我肚子疼

華山論劍冇全真七子份

綠橙啲牙好整齊

點解求仔咁廢

中出即飛周伯通

周伯通：我要出恭

好似係

周伯通又出恭

被人陰，後來再起邪念，之後懸崖勒馬

華山係書到明明係落緊雪
依到都唔似

伯通都要出恭

其實著咩都靚

啲位好奇怪 做乜瑛姑殺殺下又唔殺

點解一燈又會join第三次論劍

四絕無得同場

呢對男女

七個當一個

又出恭

最後要講到神鵰...

有無gif

出家做和尚 跟綠帽俠

周伯通都要出恭

一燈依個角色HEA到

瑛姑個配聲好好J

咪臭係

見下fd子

瑛姑好正

幻術黎

都無打到

四張機

英姑都正都唔要

原著既瑛姑應該已經係樣衰阿嬸一名

第三次純粹吹水

周伯通

撚伯通

因為唔洗打
齋吹水

打外父喇

捉依因

女人既問題

唔怪得走

周伯通~~~你唔好走啊~~~企係度~~

神雕中又痴左，跟住再變番正常，最好算係變好

本來就係特別演出

楊過: 我好黯然，我要見到姑姑，唔可以死
之後爆seed

第三次係拜七公

書入面黃蓉見到都話好撚正

20年
瑛姑冇乜點變
但周生

我地個孩兒係一個轉定兩個轉架

最後華山論劍冇哂人

講好左中出即飛無手尾

3p

郭靖摸蓉兒喎

係靚女但變左白頭渣喎

我要

瑛姑把國語聲好好 J

屌你賤哥哥 你味

追住黎含

聽到都洩咗洩

但係一拍埋去正常樣+有波既已經

周伯通咁柒都有正女屌

老黑衣霸氣

又話7 8成
而家又想論劍

牙蓉讚七公上天, 諗住燈佢

西毒好慘

楊過助攻

九陰神功 法輪功

晒左呂良偉

師父～～～

內功學左 有得唔用就唔用咩

得賤哥哥先用九陰

東邪都有玩3屆喎

黃藥師點解唔吹笛

三哥到

三哥

開始撚狗 撚老豆

周伯通 成個全真教既男人都冇個好

依到靖哥哥好樣衰

周伯通都忍唔到
七公點會忍到

今次東邪上場冇高潮曲既

青蛙歐陽伯伯呢

無人玩，焗參加

一句sorry就算數

呢班人又黎破壞生態，毀壞公物
華山效野公園mola mola

7 8成已經夠抽

三哥都想食

一黎就串鳩賤哥哥

又要打

完 等下集

之前蓉兒失蹤點解三哥唔發晒癲屌靖哥哥？

圍威喂大會

黃老邪好撚戇鳩 成撚日鑽牛角尖

30秒都冇

小圈子比武

點解得幾條友論劍

黎啦！

又賤格

小貓幾隻

老mk

打完就食飯

小圈子天下第一打飛機

叫師傅同老豆打自己條仔

黃蓉天下第一

牙蓉控制賽果

聽日會唔會cut招 原本有30個鏡 之後得十個

西毒唔爭？

天下就得呢幾條友識武功

柒公會唔會中高潮曲？

第三次就真係幾個ON9啦

好精靈嘅蓉兒

最憎小圈子

蓉兒咪唔舒服

塊面好白,冇血色

天下第一又點
都冇人見證

下集應該都仲有野CUT

係

打啦打啦

做乜丐幫枝野係黃老邪到

西毒呢

屌，唔得
郭靖愈睇愈似馬騮

成班友互相消耗先，係咪唔記得西毒未到

其實最勁應該係王重陽條女

無人敢上山

點數幾多招

書入面呢到東邪用7成功力比郭靖屌住黎打

就完喇頂

打唔打得完呢

古墓剋全真

好快

打？

有古代google 個個都知直播live打

蓉兒 變左計招機

純尻噏

郭靖唔留陰真心柒

Cut住打

朝英

歐陽鋒成世比蓉兒撚

我老婆變左計數機

吹水論劍, 幾條友話自己最勁

問過覺遠大師未

勁左咁撚多

其實點算一招

點解獨孤求敗吹到咁勁冇去過論劍

連埋BGM 好難CUT既

一桐 數數目都咁有戲

點計招數？
三百招係咪鳩up就當300招算數？

三哥好型

一秒兩招

話就話剋全真，但其實係同全真partnership先問勁

40幾就飛到一百幾十

問過diu兄未

係到破壞文物

鳩數一通

拆屋呀

真心問，三哥有無留手

依個真

又唔出降龍

一人出得百五招

佢枝簫黎架

廿歲已經同你地練左幾廿年既一樣強

掛住同隻雕練功

郭靖快到有殘影

極邪惡武林必試隱世高手

蓉兒好興奮

死左啦

成套射雕係咪得七公唔係廢老？

無

雕兄一樣拍飛周伯通la

論劍但冇劍

三哥快到

點樣先係一招

西毒：參賽者都未到齊， 你地自定規舉開拖先
有冇理過我感受

左膠唔出手

五絕驚輸, 專登唔叫佢

歐陽蜂去左邊

掌痴住掌幾分鐘鬥內力算啦

靖哥哥放大技

歐陽鋒死左去邊

水循

冇人知獨孤係咩年代嘅人

水遁！

一開波留力，用7成打左陣發覺比郭靖屌住黎打，之後盡全力，打左陣就300招完

出水

奇門五轉呢

黃: 衰女包

3哥真係幾堅
咁既年紀都仲可以親身拍呢d場面同吊威丫

輕鬆

七公都唔係太老

初初有
後尾發覺唔夠打

爹 唔好再打我老公豬啦

打到最激個陣 叫停 黃蓉你真好野

得返最後一日啦

蓉兒係咁數好得意

西毒：你地一齊上

一攻一守等於一回合？

華山論劍幾個彈散係到打win自我感覺良好,觀眾都冇個

三哥好廢

遲d出

林朝英
5廢：我地唔打女人

嫁出去既女，潑出去既水

聽日結局？

玩過一二三紅綠燈未？

1，2，3⋯300

黃容擾敵
垃圾郭靖

獨孤如果係度就正

聽日就同各安答

印象中打打吓有，當係滿足個女嘅心願

咁到底邊個勁啲

古代d武功真係可以踢淋條石柱

如果賣門票都賺死啦

楊過

降龍咁易俾三哥化解

聽日最後一集？

黃蓉見到靖哥哥打贏個笑容
Gay都比佢拗直

我係唔係睇緊Harry Potter
好似鄧不爾多對佛地魔

聽晚

過兒

過仔好打耳ar

聽日ENDING? 唔似GE

師祖婆婆第一場華山前就死左 如果唔係變六絕都得

係囉講到武林大事，點知係小圈子

聽日就係最後啦

蓉兒

預告冇放西毒出黎

星期六大結局

聽日就係一桐討論區出生嘅時侯

唔係咩

我諗會好撚型
講到佢搵唔到對手，好孤獨

成套野
得黃老邪既功夫全部自創
諗返轉頭 黃老邪都算最強

同龍珠武林大會個世界冠軍一樣

end啦

好似睇緊火影

過兒一生就係比8婆黃蓉害

用live係江湖直播 個個都知結果

木面G

死守襄陽城

一班安答點算以後點見到你地

無得晚晚蓉兒喇

林朝英打東南西北好難講
林朝英堆招式主要針對王真人
先感覺上勁
但打其他真係未必

根本兩公婆就仆街

垃圾G蓉

我細個聽華山論劍, 都以為好多人
起碼光明頂咁百鳩幾人LA

冇人壓場，第一次王重陽周圍邀人上黎，都係得幾丁友

聽日過70post

依句真

第三次咪一堆狗屎垃圾上山論劍

你當好似hunter 天空場咁 睇旅

現代都得

諗起一開頭有巴打D老豆問過兒幾時出場 而家可以答了

其實東邪有冇學九陰

好似追返原版？

當年都話打幾日幾夜，而家打三百招就完

3哥：「藥煲都變雜菜煲！」

S2 league of xxxxx world championships

最後一集啦

聽日LAST?
但之前唔係因為回歸停左一集咩?

咁撚有人知邊個天下第一

木面g又番黎5分鐘

龍珠有直播, 有現場觀眾先

幾時拍套新神雕

cut鬼左佢

第一都得

Cut多集囉

五絕真係得西毒有d7
其他好型

重要生個女 收埋D徒弟黎哈鳩佢

以為會好似笑傲江湖咁格劍

其實郭靖進化得最多都係佢重返大漠果度

第三次=華山9up大會,打都冇打過

峰仔

西毒cut左 我賤哥哥mvp

last喇

一路睇落黎feel 唔到郭靖咁快同到佢地五五波

所以咪CUT多一集

TVB

呢個團隊準備拍絕代雙驕

書到上華山係好難 要有能力先上到

Tvb cut左邊d 想上網睇埋

印象中好似開頭有，但主要係比面七公。話驚太快收郭靖皮既話，到洪七公打果陣，如果洪七公用好多招先贏，咁七公咪好無面。結果打左幾野就知唔對路。

希望10年後一桐同呀文可以做翻靖蓉

城市論壇

食💩啦cctvb

聽晚第一次守襄陽

感覺上好似例行公事 交差咁
渣渣淋打完落山食飯

快D再拍天龍八部

聽晚果集應該好悶 cut左歐陽鋒

係 屌 原來係咁

郭大俠嘅傳奇

小說寫丘處機點醒佢好多野

真既 ？

開big big channel

冇播唔代表cut

但勁到痴線嘅高手係無玩，得班彈散圍威喂

根本為食

正

有想睇返小說既衝動

我指比我嚇到賴屎果班

天龍我麻麻 睇書D人個個開外掛

韓仔個套

因為廢嘅唔會上

用射雕原班人馬睇落都唔會太怪

得撒旦果次無高手JA MA
悟空去過好多次
魔童, 天津飯, 龜仙人, 都係當世高手

第三次論劍變左城市論壇

七公老人家肚餓架麻

桐桐做我會暈

聽晚應該cut好少
原版都好似係打緊七公開始

之前起貼吧見到 希望係真

洪七公在郭靖背後一推，道：「快動手罷，還等什麼？」郭靖一個踉蹌，衝向黃藥師面前。黃藥師心道：「好，我先試試他的功夫，再定行止。」左掌翻起，向他肩頭斜劈下去，叫道：「第一招！」當黃藥師舉棋不定之際，郭靖心中也是好生打不定主意：「我決不能佔那天下第一的名號，可是該當讓島主得勝，還是讓師父得勝？」正在遲疑，黃藥師已揮掌劈到。他右臂舉起架開，身子一晃，險些摔倒，心道：「我好糊塗，竟想什麼讓不讓的？我縱出全力，也決擋不了三百招。」眼見黃藥師第二招又到，當下凝神接戰，此時心意已決，任憑二人各用真功夫將自己擊敗，誰快誰慢，由其自決，自己絕無絲毫偏袒。數招一過，黃藥師大是驚異：「這傻小子的武功怎麼竟練到了這個地步？我若是稍有容讓，莫說被他擋到三百招之外，只怕還得輸在他手裡。」高手比武，實是讓不得半分。黃藥師初時出手只用了七分勁，哪知被郭靖全力奮擊，竟然壓在下風。他心中一急，忙展開落英神劍掌法，身形飄忽，力爭先著。可是郭靖的功夫實已大非昔比，黃藥師連變十餘種拳法，始終難以反先，待拆到一百餘招，他倏施詭招，郭靖料不到他竟會使詐，險些被他左腳踢中，只得退開兩步，這才扳成平衡之局。黃藥師舒了一口氣，暗叫：「慚愧！」欲待乘機佔到上風，不料郭靖守得堅穩之極，儘管他攻勢有如驚風駭浪，始終是不求有功，但求無過，拳腳上竟沒半點破綻。耳聽得女兒口中已數到「二百零三，二百零四」，黃藥師大是焦躁：「老叫化出手剛猛，若是他在一百招內敗了靖兒，我這張臉往哪裡擱去？」招勢一變，掌影飄飄，出手快捷無倫。這一來，郭靖登處下風，只感呼吸急促，有似一座大山重重壓向身來，眼前金星亂冒，堪堪抵擋不住。黃藥師出手加快，攻勢大盛，黃蓉口中，卻也跟著數得快了。郭靖唇乾舌燥，手足酸軟，越來越是難擋，只是憑著一股堅毅之氣硬挺下來，正危急間，忽聽黃蓉大叫一聲：「三百！」黃藥師臉色一變，向後躍開。此時郭靖已被逼得頭暈眼花，身不由主的向左急轉，接連打了十多個旋子，眼見再轉數下，就要摔倒，危急中左足使出了「千斤墜」功夫，要待將身子定住。可是黃藥師內力的後勁極大，人雖退開，拳招餘勢未衰，郭靖竟然定不住身子，只得彎腰俯身，右手用力在地下撥動，藉著「降龍十八掌」的猛勁，滴溜溜的向右打了十多個旋子，腦中方得清明，呆了一呆，向黃藥師道：「黃島主，你再出數招，我非摔倒不可。」黃藥師見他居然有此定力，抗得住自己以十餘年之功練成的「奇門五轉」，不怒反喜，笑道：「老叫化，我是不成的了，天下第一的稱號是你的啦。」雙手一拱，轉身欲走。洪七公道：「慢來，慢來，我也未必能成。你的鐵簫借給靖兒罷。」黃藥師的玉簫已然折斷，腰帶裡插著一根鐵蕭，當下拔出來遞給郭靖。洪七公對郭靖道：「你用兵刃，我空手跟你過招。」郭靖一愕，道：「這個……」洪七公道：「你掌法是我教的，拳腳有什麼比頭？上罷！」左手五指如鉤，一把抓住他手腕，將鐵簫奪了過來。郭靖沒懂他的用意，脫手放簫，竟未抵禦。洪七公罵道：「傻小子，咱們是在比武哪！」左手將鐵蕭還給了他，右手卻又去奪。郭靖這才回簫避開。黃蓉數道：「一招！」

成日覺得楊過打金輪果到好搞笑
爆seed！

七公弱點太明顯

果套垃圾 喬峰成個謝師宴毒撚咁

裘千仞都打得贏啦個幾個道士

又西又毒 有名你叫啦

聚賢莊先係論劍

天龍真係越睇越 sad

金庸ho ball

邊個做裁判 睇到西毒用陰招即刻分開佢講 再出陰招就當佢輸

暫時得胡軍果套好
連D 配角都好正

唔覺勁人太多咩?

黃牌

wiki佢咁寫

不了+7

黯然銷魂掌

集楊過所識武學之大成的一十七招掌法，在思念小龍女的悲戚情緒下創作而成，獲周伯通推崇為「近年最厲害的武功」。在生離死別、黯然銷魂之時，能發揮出絕大威力。當襄陽城外營救郭襄一役，楊過於敵陣火台上再遇宿敵金輪法王時，法王已練就龍象般若功第十層，自信單打獨鬥世上無人能敵，而較早時周伯通也承認無人能勝得過他。其時楊過以空手對敵其五輪本已漸感不支，但當使出黯然銷魂掌後，只三招即能取勝並且重創法王，將其打下高台，其威力之強達匪夷所思之境！反之若無黯然銷魂之心情則威力大大減弱，失去實用性，故楊過與小龍女重逢之後便很少施展。

mk仔

香港人黎 但好似係香港冇聽過佢名咁

好想睇下上官師父有幾勁

勁到有D BUG
一個90後就有百幾年內功

全真7子呢？

金庸啲角色對比好正
楊康打生打死 想做西毒契仔
郭靖點做都好 得唔到東邪歡心

楊過輕鬆 做咗西毒契仔
東邪忍唔住教哂佢所有嘢
如果楊過早出世
分分鐘送埋個女畀佢

洪七公爭降龍無教
南帝幾十年恩怨 靠楊過埋齋

都唔齊七子

遲d大陸出俠客行 唔知會點

七廢就算啦

爭邊個
都可以來湊熱鬧

過仔接落去好有傳承feel

唔同叫志平咩

楊過負責幫老豆埋單

聽晚last?
已經講到郭靖守城…
啲內容好似唔夠播埋五十集

叫金國高手黎

last
tvb cut左三集

郭靖好似神雕-6贏過西毒一次？

原來咁癲…
CCTVB

正呀 小魚兒

對唔住囉 再打用重劍囉

一桐

垃圾tvb

過兒應該同康仔好似樣

話晒都幫愛奇藝賺左2億
咁次應該多d錢整cg

郭伯伯，郭伯母間接殺父仇人，佢地個女仲斬鳩佢，反對楊過同小龍女拍拖

做咩黎

又賴間接殺父仇人
係咪痴線架

教楊過打狗棒

牙蓉根本無錯

楊過學過晒五絕啲武功，連求敗都學埋

明明人地乜都冇做過
係佢自己衝埋去想殺人
人地又冇陰鳩佢
咁都可以話比人打個個唔岩
難怪歐陽克係呢度都會有人可憐
強姦犯都會比人話無辜

好癲呀 明明楊康自作自受
一講到楊過連楊康做過d咩傷天害理既事都可以唔理 過仔呢個角色真犀利

又話只傳下代幫主唔傳二人既

楊過出左世未

楊過開頭想殺郭靖架

聽日山世

下集出現

蹤到郭芙無法無天有錯啦掛

七公教招唔教心法，黃蓉教心法唔教招；心法招式缺一不可，所以七公黃蓉都冇犯規既

一定要睇

出左世啦 聽日念慈抱住楊過都仲係幼腰

所以兩樣加埋

見到過仔好感動

南帝既有學到咩？

楊過從小就想像父親是英雄好漢，卻不幸遭仇敵殺害；楊過一直懷疑他父親的死與郭靖、黃蓉有關，便假裝自己為父親的鬼魂迫問曲傻姑，然而她不明確的答案致使楊過誤以為郭靖乃殺害父親的兇手。本來打算向郭靖報復，但在襄陽城牆上看到郭靖領導群雄與蒙古軍作戰時所表現出的光明磊落、大仁大義之作風後，便猜想傻姑的話或有不實之處，似乎另有隱情，更在蒙古大營中力救郭靖回襄陽城。
後來楊過被任性的郭芙斬斷右臂，卻因禍得福遇到神鵰，餵服多枚菩斯曲蛇的膽臟，內力大進，並在神鵰指引下習得已故前輩「劍魔」獨孤求敗的內功和玄鐵劍法，在武學修為方面更上一層樓，更因此在終南山擊退金輪法王，救下小龍女，並在重陽宮中和她成親。但楊過在古墓為小龍女逆運經脈療傷時，小龍女又被郭芙以冰魄銀針射中，導致無藥可救。

冇學到

只傳招數無傳心法口訣

自學戴帽

好想睇劍魔論劍

咁就緊係有錯啦 但郭芙自己性格都有問題
又唔好乜都賴晒黃蓉郭靖

竟然變左楊過力救郭靖回襄陽城

好似武林大會學咗少少一陽指

YES
IF 個仔如果係強姦犯唔通又話老婆咸濕教壞佢咩

牙蓉根本就係完美既女人

自言自語

楊過根本就最好打，聰明記勝不下黃蓉，學過嘢勁多，
是但簡個專練已經同五絕平手，何況而家

駁唔到，我愛蓉兒

其實裘老一家都幾正，喺射神不斷都有出現

喬峰勁呀

歐陽鋒忽發奇想要收楊過為乾兒子，讓楊過叫他爸爸，令人拍案叫絕。乍一看此情節是荒謬而沒頭沒腦，細想來卻又有幾分道理。歐陽鋒與嫂子通姦，生了名為侄子實為兒子的歐陽克。可歐陽克作繭自縛自尋死路，因此在瘋了的歐陽鋒內心深處，有一段情結，一段缺憾；而楊過未出生前父親楊康已死，渴望父愛，與歐陽鋒正好一拍即合。

後來因追殺「藏邊五醜」，追上華山時巧遇楊過。因欣賞他敢與自己同吃蜈蚣、楊過又在崖邊守護雪中沉睡的洪七公三天三夜，兩人因而成為莫逆之交。

楊過與小龍女同住古墓之內，兩人漸生情愫，卻因二人為師徒關係，不受當時世俗禮教所認同，不過他和小龍女的戀情卻得到「東邪」黃藥師的支持和贊同，楊過也因而與他成為忘年之交。

幾時拍埋六脈神劍
段譽=陳冠希
班女就張柏芝 黑鮑橋

在神鵰俠侶尾聲，郭靖與楊過等眾人赴華山祭拜洪七公。郭靖與歐陽鋒仇深似海，想到他殺害恩師朱聰、韓寶駒等江南五俠的狠毒，雖然事隔數十年，仍是恨恨不已。只有楊過思念舊情，和小龍女兩人在歐陽鋒墓前跪拜。周伯通上前一揖，說道︰「老毒物啊老毒物，你生前作惡多端，死後仍得與老叫化為鄰，也可算是三生有幸。今日人人都來拜祭老叫化，卻只有兩個娃娃向你叩頭，你地下有知，想來也要懊悔活着之時太過心狠手辣了罷？」。

楊過

發唔發現神雕破（盧）係多餘

串嘴狗

d人因為過仔係主角 連佢老豆楊康d衰野都可以唔記得 相反黃蓉唔再係主角 反而一路恰過仔 咁啱有郭芙出現 有位可以入 佢做過既野乜都入晒黃蓉數 反而變成郭芙自己犯錯係因為黃蓉 完全唔關當事人事 係當事人老母既錯 所以殺人坐監個d 應該由老母代坐 講到底d人都係嬲佢搞過仔 郭芙只係藉口

華山果時係咪未有華山派？

屈9我蓉兒

國破奴

真
楊過個老豆又賤, 又出賣宋人
個義父又暗算過七公差D 搞死佢, 痴左線更加要提防
楊過又天性頑劣, 成個齊天大聖咁, 要比D 教訓佢!!

唔講咁多, 牙蓉好波!!

sick ball

一定收視爆燈 愛奇到時點止賺兩億

覺遠點運內外功都唔識

再加多段假戲真做 引人睇

斬佢一隻手已經平宜左佢

未有 等全真收左皮先

楊過唔斷手應該最勁？

楊過冇左小龍女先係最勁

咁檸檬做咩好

有嘅話又邊會俾班混吉係自己地頭打架

斷手先勁

斬佢隻手幫佢up lv咋

唔斷佢都唔會遇到鵰仔

有論者認為“華山論劍”之說不當，蓋五大高人無一使劍，所比者亦非劍術劍法。殊不知國人用語文雅，常虛指以代實物，如請人“吃飯”，並非當真饗以白飯三大碗，而是雞鴨魚肉，美酒佳餚，反而並無白飯；廣東人“飲茶”，往往盛設點心，蝦餃、燒賣、炒麵、粽子，不一而足，且有白蘭地、威士忌；揚州、蘇州人“喫茶”，以湯包、豆腐乾絲為主，茶水反成次要；英國人說“Please come to have a cup of tea.”（請來喝杯茶），吃的是餅乾、甜餅、三文治、肉片、威士忌、果汁、啤酒，喝的咖啡多過紅茶。中國古人說“討庚帖”是求親；“雁奠、納采”是訂婚；“拜天地、拜堂”是正式舉行婚禮，並不是向廳堂叩頭，“洞房花燭”是新郎新娘成親，並不是點一對花花蠟燭；與人“談天說地”，並非談論天上日月星、地下山河海，而是無所不談，往往不涉天地；說人“是非”，亦非評論旁人“是否信仰真理或信了邪教”，而是談論別人之“男女關係、貪污腐敗”；所謂“打擂台”，也不是對著木搭之高台拳打腳踢，而是與人比武。“論劍”乃雅稱，並非當真須長劍短劍，口論舌辯也。“諸葛亮舌戰群儒”，自不是諸葛亮伸出舌頭，發內功與人的舌頭打架。

真係想用劍嘅去搵獨孤啦

大哥好慘, 罪不至死

小說佢被7公打走先到東邪出場

獨孤求敗第一次論劍前已死

咁邊到好睇

敗比自己

大哥榮獲裘氏最冇成就獎

黃藥師出300招

獨孤求敗：最高境界係無劍勝有劍 點估到個個都唔佩劍

第一次有王處一，第一次背景係當時最好打，地位最高嗰幾個上山，其他人無能力上山頂／輸過俾呢班高手，上去做咩

林朝英好似第一次論劍前已經死咗

第一次有九陰真經喎，其實第二次都有個六皇爺個四條撚樣同丘處機，不過呢度無拍

黃蓉條死八婆

大名鼎鼎的華山論劍在武林中一直是人氣高企的比武佳話。小說《射鵰英雄傳》的記載中，「華山論劍」似乎沒什麼人觀戰，其排場並不如想像的那麼大。華山論劍的場面冷清到底是怎麼回事呢？

華山論劍，名為論劍，實則很少甚至沒有人用劍，比試的也非劍術。“華山論劍”只是“華山比武”的文雅說法，用虛指以代實物。劍乃君子之器，兵器界地位崇高，因此用論劍來代指比武，可顯示華山比武的逼格很高。

奇怪的是，除了“五絕”之外，小說中只透露王重陽徒弟王處一在現場觀戰。換言之就是沒什麼觀眾，這似乎有點冷清。不僅沒什麼觀眾，連個記者也沒有，那麼論劍的賽果要怎麼傳開去呢？像《天龍八部》中的聚賢莊和少林寺英雄大會，《倚天屠龍記》中的屠獅大會，哪次不是觀眾熙熙攘攘，比武者十指難數，熱熱鬧鬧的？這似乎是武林大會的標準配置，而華山論劍就是最低配置了。

如果說小說對第一次華山論劍著墨甚少，有無觀眾很難考證，那麼關於第二次華山論劍，在《射雕》第卅九、四十回裡面通讀下來，發現觀眾還是寥寥無幾。

打算參加或觀看華山論劍的人倒是不少，看上去這次論劍的聲勢會比上一次要大。誰知在論劍前夕，大部分人都因故離開了華山。沙通天、彭連虎等四人被丘處機帶回重陽宮幽禁；梁子翁被郭靖誤打下山崖而身亡；瑛姑追趕著不敢面對昔日孽緣的周伯通離開了華山；一燈大師（段智興）感化了裘千仞，帶著他和漁樵耕讀四位徒弟回大理了。這麼一來，一下子少了十四個人參賽或觀戰，好不掃興。

cut左姐

得罪你 ？

在前面一段貌似吐槽之後，接下來我要為華山論劍平反。

雖然兩次華山論劍可能冷清得沒什麼觀眾，沒有記者，沒有主辦方，但畢竟論劍不是表演秀，高手切磋只注重比賽精神，不走形式，不被商業化裹挾，未必需要觀眾捧場。比起拉觀眾的會議，或是主辦方在那扯犢子開場，的確透明多了。他們完全是遵循著“三個人即可斗地主”的要求來安排的。

華山論劍就像是半決賽和決賽，屈指可數的參賽者已經是通過東西南北中地區“海選”出來的武功卓絕的人物，相當具有代表性。儘管華山論劍不明言排外，但參賽的人都是超班馬，武功不上檔次者也不敢摻和，就如第一次論劍被王重陽邀請的裘千仞也以鐵掌神功尚未練成而謝絕赴會。這樣華山論劍就和一般的擂台比武（海選，圍觀者多）在氣質上明顯地區分開來了。

論劍地點選在華山，不僅是因為華山的獨特氣質，華山場地的險峻也可讓不少觀眾望而卻步。看來華山論劍的高逼格和華山之險，是有那麼些故意過濾觀眾的考慮。就算是“用力過猛”，把觀眾都快過濾沒了，只要“斗地主”人數夠了，就沒人會擔心了。

再嚴重者，假如最後參賽的人不夠，致使辦不成華山論劍，大家就算覺得掃興，也不會覺得沒面子。當然如第一次論劍那樣有《九陰真經》的吸引，論劍是不太可能流產的。而且第一次華山論劍既然為了爭奪武林秘籍，當然是人越少越好。至於是不是沒觀眾就可以輸了以後遮羞，就只有鬼知道了。

這兩次華山論劍有逼格就是任性，不要求和武林大會那樣熱鬧。除了講究比武的純粹以外，背後還有一些更重要的用意，相比之下，排場什麼的都是細枝末節了。

第一次論劍，王重陽奪得《九陰真經》，為的是防止真經害人，奪第一揚名對於早已成名的他早就不是重點了。這有點像明朝萬曆年間，內閣首輔張居正獨攬大權是為了保證改革變法更好地施行，滿足權力欲則是其次了。王重陽也只有自己拿到第一，佔了真經，才能防止天下人再為它你爭我奪而殺戮不息，真是用心良苦。王重陽作為其餘“四絕”的前輩級人物，的確在境界上要高出許多。在當時來講，尚屬年輕的“四絕”可能真是爭強好勝及貪圖真經之心作祟。

而且，兩位也是為了提攜後輩，給新人郭靖在論劍中一次發揮的機會。這比第一次華山論劍的競爭性雖然大減，卻更多地透出一些人情味。也許作者是想說，華山論劍應以平和的心態來參與，奪第一是隨緣不強求的。不僅如此，作者還安排在賽前將參賽者裘千仞忽悠出家了呢。這一系列的情節安排，可以看出作者不再崇尚一味的打打殺殺，提高了小說的思想境界。

兩次論劍，儘管不免有排場小、場面冷清的嫌疑，卻能深得人心，在武林中知名度極高。這靠的絕非僅僅是快意恩仇那麼簡單，更有獨特的魅力掀起輿論風潮。別看我一開始似乎黑了這兩次論劍似的，其實是欲揚先抑。道行資深的金庸有能力寫熱熱鬧鬧的英雄大會，這次寫場面冷清的兩次華山論劍，相信是刻意為之，不可能是疏忽。

前兩次華山論劍的冷清，是由於逼格高而不拘小節。而華山論劍沒有繼續舉辦，這可能真的是人才凋零，是武林的冷清。因為舊“五絕”之中，洪七公和歐陽鋒早在楊過20歲時就在華山過世了；新“五絕”評選之時，最年輕的楊過也已36歲，而黃藥師、一燈和周伯通都快接近百歲了。數風流人物，還看今朝。除了新舊“五絕”之外，要相信民間一定藏有新一代年輕的高手。

《神鵰俠侶》終章《華山之巔》講到這樣一段故事，彼時楊過等一襲當世強人到華山祭拜北丐洪七公和西毒歐陽鋒。祭拜完畢，眾人取過碗筷酒菜，便要在墓前飲食，忽然傳來一陣兵刃相交和呼喝叱罵之聲，原來在華山之上竟有另外一股江湖人士在此「論劍」，人數還不少，在一塊石坪上聚了三四十個僧俗男女，手中都拿着兵刃。一名大漢朗聲說道：「這武功天下第一的稱號，決不是叫叫嚷嚷便能得手的。……今日各路好漢都已相聚於此，大伙兒何不便憑兵刃拳腳上見個雌雄？」一個長須道人揮劍說道：「武林中相傳有華山論劍的韻事，咱們今日便來論他一輪，且看當世英雄，到底是誰居首？」沒錯了，《神鵰俠侶》中的另一場論劍就是這些江湖二把刀的「華山論劍」。結局大家應該都很清楚了，楊過一聲長嘯後，眾人呆了半響，突然一聲發喊，紛紛拚命的奔下山去，不見蹤影。金庸為何在第三次華山論劍時，還要安排這次別開生面的「華山論劍」呢？

其實答案在五絕看到這一群人的時候，金庸已將原意借眾人的心理寫的很清楚了：「難道當真長江後浪推前浪，一輩新人勝舊人？」、「難道自己這一干人都作了井底之蛙，竟不知天外有天，人上有人？」在那群二把刀的江湖世界，他們有他們自己的「天下第一」，就好比在「東邪西毒南帝北丐」們的世界裏，他們也有自己的「天下第一」一般道理。天下之大，誰又能保證自己世界的「天下第一」真的就是天下第一呢？《神鵰俠侶》最後出現的覺遠大師和張君寶二人，不就恰恰證明了這兩句話嗎？「天外有天，人上有人」華山五絕竟然不知道當世還有覺遠此等高人，世上覺遠般的高人到底還有多少個？而張君寶的出現恰恰暗示了「長江後浪推前浪，一輩新人勝舊人」的感慨！其實，所謂「華山論劍」不過是自身江湖中，一場自娛自樂的遊戲罷了,換句話說：你和我，都可以參加「華山論劍」！這或許也是《倚天屠龍記》不再有「華山論劍」的原因所在啊！

最好笑係伯通

係呀

以前5個玩單循環，有休息有食飯有傾計

劇情推進到呢到，再打只會畫蛇添足

射鵰有天下公認既5絕 天龍有南北 幾他幾本有冇世人認可既絕頂高手係互相制衡
同埋地位5絕高d 定南北 公信力大d

為嘅係東南西北中個朵

最後好似都傳咗郭靖各自接東邪北丐三百招不敗，西毒奪冠呢2個消息出去

新修版加多咗東邪鍾意郭靖嘅情節，唔想被人誤會東邪郭靖不和

有丐幫一傳十

我屋企人成日問第一次輪劍贏左可以拎9陰真經 咁未打前本書係邊個到？

郭靖攜著楊過之手，拿起百姓呈上來的一杯美酒，轉敬楊過，說道：“過兒，你今日立此大功，天下揚名固不待言，合城軍民，無不重感恩德。你更救了襄兒、齊兒，我和你郭伯母也深感大德。”
楊過心中感動，有一句話藏在心中二十餘年始終未說，這時再也忍不住了，朗聲說道：“郭伯伯，小侄幼時若非蒙你和郭伯母撫養教誨，焉能得有今日？”
他二人自來萬事心照，不說銘恩感德之言，此時對飲三杯，兩位當世大俠傾吐肺腑，只覺人生而當此境，復有何求？
二人攜手入城，但聽得軍民夾道歡呼，聲若轟雷。楊過忽然想起：“二十餘年之前，郭伯伯也這般攜著我的手，送我上終南山重陽宮去投師學藝。他對我一片至誠，從沒半分差異。可是我狂妄胡鬧，叛師反教，闖下了多大的禍事！倘若我終於誤入歧路，那有今天和他攜手入城的一日？”想到此處，不由得汗流浹背，暗自心驚。

楊過學得多，但最後得某幾種熟，真係對敵用到

楊過唔斷手點去劍塚，亦創唔到黯然

楊過真係最勁, 黯然三招都打到金輪飛起, 我記得TVB版既楊過好似一粒石仔打死左對面個將軍

過仔話晒主角 唔斷手都有方法變勁
係睇金仔點樣發揮姐

裘千仞弱化曬啦，華山論劍前，佢同西毒老頑童郭靖交過手，裘千仞判斷除咗周之外，其他人嬴佢唔到，郭靖同東邪西毒老頑童裘千仞交過手，見過北丐西毒海上生死相搏，見過一燈全力救黃蓉，佢都覺得裘千仞同四絕伯仲之間

衰幾次多口，同諗住走上山搵兵器嬴靖蓉

東邪算唔算係天才,平時好似都唔多練功,但可以同日日練功既西毒不相伯仲

第一次為爭第一同真經，第二次為爭第一，第三次為感嘆人才凋零

呢d人真係多鳩餘 冇野搵野插
仲記得有人話過冇汗血寶馬 冇白色駱駝
之後金庸搵晒證據證明有 駁到班友冇聲出

王重陽拎書再發邀請信

嗰刻楊過就最勁，但16年後其他時間應該郭靖勁啲

傷心嘅楊過最勁

同宋朝嘅命脈一9樣

東邪到底有冇學過九陰

去完蒙古之後，郭靖10年無出過中原，但個個都係叫大俠郭靖（要去到打敗金輪先正式成為武林盟主），所以二次論劍消息應該係傳咗出去，射鵰結尾神鵰開頭，江湖人士對郭靖嘅印象應該只係七怪／北丐徒弟，東邪女婿，同全真教大理段氏交好，前蒙古金刀駙馬，二次論劍接300招，但唔多人認得佢個樣，只係聽過個名

全真d三代弟子都唔認得佢 當佢淫賊

丘處機華山有場一個對斷手沙通天，斷手候通海，靈智，彭連虎四個，打咗好耐，直到周伯通點4個人穴先完，但丘處機無受傷 斷手沙通天，斷手候通海，靈智，彭連虎四個都無

我估
一掌打中金輪嘅楊過＞未見小龍女前嘅楊過～16年後郭靖＞第三次論劍嘅楊過＞16年後金輪＞16年前重劍楊過＞當時精神錯亂而被16年前重劍楊過所制服嘅裘千仞＞16年前楊過

佢應該係對本書有興趣 但睇下有咩咁勁 黃藥師咁自負唔會學幾他人既武功掛

梗係天才 五行術數樂理琴棋武功無不精通，唔記得多唔多佢嘅描述，但當世武林智慧應該在楊過黃蓉之上

冇

我覺得佢因為無全套先唔練住

唔跟順序練 一開始練下卷會容易走火入魔

e+一諗起蓉兒就會甜笑

好撚sweet丫屌

比蓉兒摸一摸唔撚使洗面

裘千仞呢條垃圾，周伯通硬食佢一掌都無事，型到

睇黎你地可以loop成日

loop到爆post

覺得文仔好辛苦

點解辛苦

要忍住僅係辛苦

好撚想比桐桐打

好想捉住桐桐隻手

我拍嘅話一定瘋狂NG

左臂真係頂唔順

其實有無解釋點解要調轉

次次d gif都要睇一陣

聽日冇得睇 上網睇埋結局
睇完之後好空虛
btw 李一桐做蓉兒真係好靚

方便演員

好似進化左

因為楊過演員係右幺

睇到鳴啊左出嚟

又遲左報到 推post推得極快追唔切

今日算慢

好掛住一桐

想死她了

目標係70呀 大家加油

佢近期同桐桐都係剪左短髪
但氣質差超遠

咁呢個唔關長定短事喎

呢樣真

桐桐真點瘦

望望下有d似范瑋琪

頂唔順佢隻兜風耳

強化周太多，一燈用身擋七公一掌又冇事，小說周都係略勝裘一籌，裘輕功係射鵰第一，神鵰好似同小龍女比賽過

今日推左一個半

本身贏左小龍女 周伯通接力幫佢 好似係

同我桐桐差太遠

係，伯通幫佢贏
但其實裘老輕功冇輸到

希望聽朝開到69

曹操

據聞曹操d戲份已經完灑

明明一用左右互搏裘千仞係即刻頂唔順，點止一籌

搞掂你個四張機先啦

各位安答聽日最後一集

古裝襯佢好多,靚好多
換番時裝當堂跌幾級,有種說不出來的怪

天有多大 思念無涯

我覺得最大問題佢套衫 平時個d look都ok 但黎香港個次就

咁得閒

兩個星期後又重播啦

可以做乜

應該係話去金庸館果個髮型特別另類
佢幫TVB周刊影輯相無乜唔妥呀

大陸二輪重播

訓覺

髮型好似太成熟個

不之幾好

二輪會係60集版本？

差唔多訓

臨訓推多少少

監製話從來冇60集版本

有得訓好訓 我仲要返工

晚晚通頂 咩工咁痴線 我就HEA下先

有得hea 好 hea 我都玩左成年先做野

hea左2個半月 仲有個半月

咁快依家係咪安心啦

無 灰左都要行落去
好唔甘心 但事實差就係差
唯有做asso狗

既來之 則安之

仲未訓

頭痛到癡線 唔知做乜尻

你地班友唔駛訓

好好珍惜廢青生活 呢種生活你將會退左休先再有

唔洗做咩

等發達

以為你地係咁loop張gif，loop到唔訓都得

輕功水上飄
係水打裘千仞最勁

真係咁loop100連算

靚靚子義b

G桐

現實很骨感

返工做唔到野 成個腦都係蓉兒

以後冇蓉兒點算

將軍又改名

究竟傳說中既60集版本幾時會出現

邊有60集

有無人知tvb cut左邊d

原聲仲有呢段

話原版係60集，cut左先變大陸52集
再鳩cut就變tvb既49集

終於睇完了

郭靖與黃蓉向大汗遺體行過禮後，辭別拖雷，即日南歸。兩人一路上但見骷髏白骨散處長草之間，不禁感慨不已，心想兩人鴛盟雖諧，可稱無憾，但世人苦難方深，不知何日方得太平。正是：

兵火有餘燼，貧村才數家。

無人爭曉渡，殘月下寒沙！

（全書完。郭靖、黃蓉等事蹟在《神鵰俠侶》中續有敘述。）

神鵰第一回標題就係叫風月無情

你都睇得幾快

cut得好散下

今晚冇得睇LIVE

又改

老乞衣冇銀用

點解

X2

俾蜘蛛俠捉左

我都係 所以尋日忍唔住睇埋

有女睇GG俠

波都唔踢
要睇埋
少咁多人
好難推

大結局都唔睇 以後都唔好入嚟

要同班FD出去食飯

唯有今晚係MYTV睇番

今晚on fire 推呀

推

大結局點都好過tvb d劇嘅爛尾結局多多聲

G chi

我今晚約左人

出左街都盡量幫手推下

火力全開

有冇搞錯

全盛時間 全民怒屌柯廢老
半粒鐘推爆一個post

推撚左先算

你夠約左桐桐

今晚最後一集喇

夜子的疑問，武功係相對，獨孤九劍號稱盡破，但令狐沖對沖虛嘅劍光都係亂估篤中，沖虛內外功一定弱過張三丰，望住空手方證vs空手任我行睇唔明，所以黄蓉用落英神劍掌，打狗棒法呢啲奇幻外功對令狐沖，佢可能未睇清楚已經中棒，速度呢啲只係相對，歐陽克都試過見到洪七公個影，口入面已經塞住雞骨，東方不敗只能打近身，洪七公華山論劍掌風掃到一丈開外，加上佢話對落英神劍掌呢啲鬥快鬥花巧唔好理，降龍一掌打埋去迫退對手就有勝冇敗，所以東方不敗未必屈到射鵰神鵰角色機

武學退化論和笑傲江湖的武功水平

願得一人心 白首不相離

子義靚到

哦

今晚係街照幫手推到70 安答桐桐唔好嬲我

我蓉勝

蓉兒呢個look最靚

冇得輸

金晚大結局 :o ?

yes

最後一集喇學友

出左街食飯 mytv通常幾點有

連傻姑都靚過桐G😂😂😂

之後只能睇相回味

蓉兒好可愛為咗賤哥哥乜都做得出

完美女人

返工不忘推post

見你地話大將軍改左名，諗住問下改左咩名，跟住我好快由comment度就知道

根本黎黎去去都係得佢一個大紅字反桐桐

駁唔到

佢句:我是靖哥哥的.........朋友
好打耳

11點後啦

思念無涯

有幾次踢波冇睇,番到去沖埋涼12點左右都有
睇完再上黎鳩up下

大家唔好介意呢位病人

咁呢個係金庸作得好姐

古時係咪冇女朋友呢個term

很好

連住過兒
好正

你地就係病人 鍾意隻g

條on9仔

楊過點黎架

e家講緊桐G同子義b

唔好嬲 今晚念G出場喇

念G咪係比楊康昆珠仔
G

似乎又真係去倒70

行書店，冇曬射神小說，得另外幾本，83射鵰啲碟都清咗貨，倚天新修$200，鹿鼎新修$250，天龍鹿鼎修訂$240，笑傲修訂$192

終極大結局

聽講笑傲新修有個位暗示岳靈珊後悔嫁左俾林平之？

block左好易睇到係邊個

就黎要開69

連載版先有暗示後悔過

最後一處來到岳靈珊的居室。那屋子便在天琴峽之側，和岳不群夫婦的住所相隔甚遠。令狐衝來到門前，想起昔時和這位小師妹青梅竹馬，攜手共游，今日卻是艷骨長埋，再也無可得見，熱淚盈眶，他伸手推了推門，板門閂著，一時猶豫不定。盈盈一躍過牆，拔開門閂，將門開了。兩人走進室內，點著了桌上蠟燭，只見床上桌上也都積滿了灰塵，房中四壁蕭然，連女兒家梳裝鏡奩之物也無。令狐衝心想：「小師妹與林師弟成婚後，自是另有新房，不再在這裡住，日常用物，都帶過去了。」隨手拉開抽屜，只見抽屜中放的都是小竹筏、石彈子、布玩偶、小木馬等等玩物，每一樣物事，不是令狐衝給她做的，便是當年兩人一起玩過的，難為她整整齊齊，盡數好好的收在這裡。令狐衝心頭一痛，再也忍耐不住，淚水撲簌簌的直掉下來。他慢慢關好抽屜，轉身便欲出房，卻見盈盈對著牆壁，正在看懸掛著的一幅字。令狐衝走近兩步一看，只見上面寫的是一首詩，詩雲：

「星使追還不自由，雙童捧上綠瓊輈。九枝 燈下朝金殿，三素雪中傳玉樓。鳳女顛狂成久別，月娥孀獨好同游。當時若愛韓公子，埋骨成灰恨未休。」

令狐衝文理並不甚通，於詩中所說的什麼「鳳女」「月娥」這些典故全然不懂，但於最後兩句卻是入目心驚，喃喃念道：「當時若愛韓公子，埋骨成灰恨未休。韓公子，那是誰？」盈盈道：「這是她錄寫李商隱的詩。」令狐衝道：「李商隱？」盈盈道：「那是唐期的詩人。詩中說的是一個女道士，她當年如果愛了韓公子，嫁了他，便不會這樣孤單寂寞，抱恨終生了。」

令狐衝心中一驚，說道：「埋骨成灰恨未休！不錯，小師妹埋骨成灰，心中卻仍是抱恨無窮。可是她當時快做新娘子，為甚麼要抄寫這種詩？」盈盈道：「這是她寫的字嗎？」令狐衝道：「正是！」

但之後呢段刪曬，到新修版都係不悔

唔好咁啦
我地支持自己偶像既同時冇必要詆毀他人

利申桐迷

都啱嘅 唔盲反

早排去d書店睇都冇射神
睇黎真係炒熱返

鐵掌同中出即飛
書入面有無打過

鐵掌峰，沙漠，石屋都打過

即是無好似琴日tvb咁食佢一掌
btw咁又有無好似琴日咁七公打鐵掌 輕易撚狗

桐桐

原著七公冇打 好似都係講經

原著周伯通一用互搏佢就即刻唔夠打

周伯通真係一條仆街

四張機 中出即飛

冇我楊過點食郭襄

等書展入去買

買一套要幾錢？

全真教最抵死係咪丘處機

2個徒弟，一個賣國，一個老強

唔死冇用

火爆道長

聽這兩人的腳步聲都是輕捷異常，前面這人的武功竟似不在周伯通之下。歐陽鋒大是驚疑：“此人居然能逃得過老頑童之手，當世之間，有此本領的屈指可數。若是黃藥師或洪七公，老毒物可大大不妙。

裘千仞與他（周伯通）一動手，初時尚打成平手，待他使出左右互搏之術，登時不敵，只得退避。高手比武，若有一人認輸，勝負已決，本應了結，哪知周伯通竟窮追不捨。裘千仞數次問他為了何事，周伯通卻又瞠目結舌，說不出個所以然來，要知“劉貴妃”三字，那是殺他頭也不肯出口的。

兩人打打停停，逃逃追追，越走越遠。周伯通的武功雖比裘千仞略勝一籌，但要傷他性命，卻也大非易事。

這時歐陽鋒與裘千仞也已拆了數招，均已從武功中認出對方。他兩人倒無仇怨，但想到日後華山論劍，勢須拚個你死我活，此時相逢，若能傷了對手，自是大妙，是以手上竟也毫不放鬆。

周、裘、歐陽三人武功卓絕，而郭靖與歐陽鋒鬥了這數十日後，刻苦磨練，駸駸然已可與三人並駕齊驅。

郭靖先前給周伯通纏住了，連變四五般拳法始終無法抽身，好容易待他退開，兩個強敵卻又攻上，不禁暗暗叫苦，只得打起精神，以左右互搏術分擋二人。鬥得片刻，歐陽鋒與裘千仞暗暗稱奇。均知以郭靖功力，單是歐裘一人都能勝他，哪知兩人聯手，他竟左擋西毒、右拒鐵掌，兩人一時竟奈何他不得。

這一來，局面逆轉，裘千仞左手再捉了一條蛇，大喊大叫趕來。周伯通嚇得心膽俱裂，發足狂奔。裘千仞號稱“鐵掌水上飄”，輕身功夫還在他之上，若非對他心有忌憚，不敢過份逼近，早已追上。兩人一逃一追，鬧到天黑，周伯通才得乘機脫身。裘千仞其實是以進為退，心中暗暗好笑，卻不敢當真追逐。第二日周伯通搶到一匹駿馬，加鞭東歸，只怕給裘千仞追上了。

裘千仞本以為當今之世，只周伯通的武功高過自己，若以毒蛇將他驚走，次日比武，大有獨魁群雄之望

師父說他生平殺過二百三十一人，但這二百三十一人個個都是惡徒。只要不殺錯一個好人，那就問心無愧。瞧師父指斥裘千仞之時，何等神威凜凜。這裘千仞的武功未必就在師父之下，只因邪不勝正，氣勢先就餒了。只要我將一身武功用於仗義為善，又何須將功夫拋棄忘卻？

有d冇拍到

射神班友連覺遠都驚,如果遲d出世實比無忌哥哥屌打

有冇靚手機wallpaper

唔覺，無忌靠爆袋後內力先=神鵰覺遠，覺遠內外功都唔純熟，東邪一燈都贏到佢，無忌學太極嗰陣，張三丰覺得無忌先同郭楊自己同lv，倚天結局應該勁郭楊少少，但九陰記載過點破明教武功，唔知有冇包乾坤
忽聽得山腰里一人喝道：“借書不還的兩位朋友，請現身相見！”這兩句喝聲只震得滿山皆響，顯是內力充？沛之極，雖不威猛高昂，但功力之淳，竟是不弱於楊過的長嘯。

楊過見了那僧人的身形步法，暗暗稱奇：“這人的輕功未必在龍兒和我之上，但手上拉了一少年，在這陡山峭壁之間居然健步如飛，內力之深厚，竟可和一燈大師、郭伯伯相匹敵。怎地江湖之上從未聽人說起有這樣一位人物？”

張無忌咪負碌拎到九陽
咁都搵到隻猿難過中六合彩

早幾個post有人po左張桐桐好靚既wallpaper
但冇cap到

桐子軍們做野

我都想要高清wallpaper

係呢套劇入面靖既左加互搏好似都冇咩出場
剩係有印象7公問靖點解可以左右手同時出唔同既18掌
仲等我好期待呢一招

原圖pls

今日收工推爆post

一張都無save過
揾人遲下桐post打包下

有得輸咩？

之前我商務買倚天
3xx完400

可以開定po了

1001

ok =.=

金庸講嘅武俠精神層面，其實同武功有掛勾，所以結局最強係郭大俠同神鵰俠，天龍蕭峰被描述成戰神

周伯通瘋瘋癲癲、不通人情世故、一派赤誠，痴迷武學，無心俗事，境界離絕頂差了一層，但天真爛漫令老頑童（心中無名）勝過東邪（淡泊名）南僧（視名為虛）

王重陽心系蒼生，成為第一高手，武林盟主
由於郭靖說的是「燒了九陰」而王重陽「總是下不了手」，足可見郭靖的境界已隱隱然高於王重陽半頭。也正因如此，郭靖能夠擔當起守衛襄陽的職責，而王重陽卻只能退守活死人墓。

在書中有五絕高手，卻以王重陽為第一。書中丘處機有言：「黃藥師行為乖僻，雖然出自憤世嫉俗，心中實有難言之痛，但自行其是，從來不為旁人著想，我所不取。歐陽鋒作惡多端，那是不必說了。段皇爺慈和寬厚，若是君臨一方，原可造福百姓，可是他為了一己小小恩怨，就此遁世隱居，亦算不得是大仁大勇之人。只有洪七公洪幫主行俠仗義，扶危濟困，我對他才佩服得五體投地。華山二次論劍之期轉瞬即至，即令有人在武功上勝過洪幫主，可是天下豪傑之士，必奉洪幫主為當今武林中的第一人。」
洪七公又道：“裘千仞，你師父鐵掌幫上代幫主上官劍南何等英雄，一生盡忠報國，是一條鐵錚錚的好漢子。你接你師父當了幫主，卻去與金人勾結，通敵賣國，死了有何面目去見你師父？你上華山來，妄想爭那武功天下第一的榮號，莫說你武功未必能獨魁群雄，縱然當世無敵，天下英雄能服你這賣國奸徒麼？”

華山論劍，是靠爭奪武學第一來給江湖塑造一個最高典範的標準。江湖以王重陽為尊，那麼王重陽的道德規範就是標準；若改為歐陽鋒，那麼可就亂套了。

正因如此，雖然郭靖在第二次華山論劍中武功不及黃藥師、歐陽鋒與洪七公，卻依然成為了本次華山論劍中最耀眼的一顆新星。而郭靖，也將繼承王重陽乃至岳飛的遺志，真正做對得起自己名字的事情。

收工 推到1001先啦